[SSD] 想買隻500GB SSD MX300定MX500好

其實都係諗住俾PS4 Pro用
但遲啲可能拆返出黎俾PC
Budget $1000左右 最好唔過$1100

如果唔貪多25GB
係咪揀MX500最理想
定各位師父有其他推薦？

筆直得1100根本無得揀

我見台仔推545s ms2259
香港係咪冇賣呢隻

推一推

有新買新 同埋mx500有5年warranty

MX500

Samsung 860 evo

之前見平，999 入左隻mx300 ，用落無咩問題

琴日見邪都 都係999 MX300 525GB

mx500 速度同耐久度較 mx300 優勝少少，惟供電用料上 mx300 高汁過 mx500。

MX500 優點：
擁有高達 560/510 MB/s 的循序讀取 / 寫入速度及高達 95K/90K IOPS 的隨機讀取 / 寫入速度，內裡採用 64 層堆疊的 256 GB 元件。而美光的浮閘式 NAND 使用的 CMOS Under the Array (CUA) 架構設計，可使得晶片的占用空間降至最低，達到僅有 59 平方公釐，是全世界最小的 256 GB 晶片，另外提供 5 年有限保固，並可獲得 Crucial Storage Executive 軟體工具的支援，以進行輕鬆的硬碟維護。

mx500 缺點：
1. 控制晶片由 Marvell 變成 Silicon Motion SM2258
2. 以往的進階功能 Power Loss Protection 變成 Integrated Power Loss Immunity
3. 陶瓷電容改圍繞在快閃記憶體周圍，線路設計布局不像以往那樣集中，換言之電容落少咗。

MX300 用Marvell主控，供電用料冇偷工減料，惟速度同耐用度慢mx500少少，得3年保。

理論設計耐用度部分（TBW），MX500 的 250GB 版耐用提升 25％、500GB 版 12.5％、1TB 並未調整、2TB 大躍進 75％ 之多。

睇完講解
都係決定買mx500
多謝大家解答

較明顯嘅分別係mx300部份型號會多GB過mx500。

2xxGB:
MX300 275GB ($6xx)
MX500 250GB ($6xx)

5xxGB:
MX300 525GB (1k)
MX500 500GB (1k)

7xxGB:
MX300 750GB (1.5k)
MX500 n/a

年三十買咗mx500
唔放重要嘢咪試下新嘢囉